\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Wydzial Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-mazurskiego}
\author{Krystian Kołodziejczyk}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego (WMiI) -  wydział Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego w Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach:
\begin{itemize}
	\item Informatyka
	\item Matematyka
	w trybie studiów stacjonarnych i niestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe.

Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 doktorów i 28 magistrów.
\end{abstract}
\section{Misja}\label{sec:Misja}
Misją wydziału jest
\begin{itemize}
	\item Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych
działach wiedzy i w praktyce;
	\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką a także nauczycieli informatyki;
	\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;
	\item Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.
\end{itemize}
\section{Opis kierunków}\label{sec:Opis Kierunków}
Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:
\begin{itemize}
	\item studia pierwszego stopnia - inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna
	\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych
\end{itemize}
Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:
\begin{itemize}
	\item studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
	\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
oraz: studia niestacjonarne:
	\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki		
Państwowa Komisja Akredytacyjna w dniu 19 marca 2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12 marca 2015r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Informatyka.
.
\end{itemize}
\end{itemize}



\end{document}